騰訊員工跟馬化騰攤牌，說700萬賺夠了，他累了

近日，一名認證為騰訊員工的社交賬號公開向馬化騰喊話，說他在公司賺了700萬，累了。在該帖子裡，這名騰訊員工說，他現在手裡有700萬存款，在北京四環有一套一百多平米的無貸款房屋，兩輛車也無貸款，年齡也過了35歲，累了不想乾了。

至於不想幹的原因，該騰訊員工形容為他現在在鵝廠的工作沒有什麼挑戰性，也得不到任何的積累，有點找不到方向了，除了在鵝廠待得煩了之外，700萬存款和有車有房無房貸壓力是他選擇攤牌的第二原因，第三個原因是他的父母都有不錯的退休待遇，不用他發愁。

此番言論一出，羨慕的有之，勸其三思的有之，羨慕的是很多人一輩子可能都存不到700萬，更別提在北京有車有房還沒有房貸了，勸其三思的人則站在生老病死的角度，說700萬根本不夠花到退休，尤其在北京這樣的城市。

但客觀來講，這名騰訊員工的存款，再加上北京的車和房，其總資產已經不少了，即便是在北京這個地方，也絕對超過了大部分家庭，至於這麼多存款夠不夠，筆者認為，不同的人有不同的活法，這些錢拿去理財，一年也會有不小的收入。

唔夠係香港買層樓

支那隊冧你香港d樓價就夠有突

你仲成日“凝住”以為香港97前咩

其實做乜都係有sample跟 真係咁辛苦

賺夠比人賺下

北京四環1000呎+700萬人民幣
點會唔夠香港買樓
full pay太古城3房有突啦